---
tags:
  - m
  - 3te_Klasse
---
2)
a)
Berechne die erste Ableitung
```math
||{"id":1667789097348}||

f(x)=13*(2x³-5x)*(7-x⁴+3x)=13*(14x³-2x⁷+6x⁴-35x+5*x⁵-15x^2)
f'(x)=13*(42x²-14x⁶+24x³-35+25x⁴-30x)
```
b)
² wird abgeleitet also \*2 vor die Klammer und die Klammer ist ja ¹
nicht vergessen am ende mit der inneren ableitung zu multiplizieren
```math
||{"id":980958092404}||

f(x)=\frac{(5x²-2)²}{2}=\frac{1}{2}*(5x²-2)²
f(x)=\frac{1}{2}*2*(5x²-2)¹*10x
```
3)
Bilde die erste Ableitung und vereinfache sie:
a)
```math
||{"id":1351373315869}||

y(a)=\sqrt{ 5a²+3b² }= (5a²+3b²)^{\frac{1}{2}}
y'(a)=\frac{1}{2}*(5a²+3b²)^{-\frac{1}{2}}*(10a+0)=\frac{1}{\sqrt{ 5a²+3b² }}*10a=\frac{10a}{\sqrt{5a^2+3b² }}
```
$x^n=\frac{1}{x^n}$
$x^{\frac{m}{n}}=\frac{1}{\sqrt[n]{ x^m }}$
b)
cos = g
omega\*t+phi = f
```math
||{"id":569933135149}||

f(t)=A*\sin(\omega*t+\phi)
f'(t)=A*\cos(\omega*t+\phi)*\omega
```
c)
```math
||{"id":673667207952}||

f:y=\frac{e^{2x}}{x²-3}
f=e^{2x}
g=x²-2
f'=2*(e^{2x})¹ 
g'=2x
\frac{(2*e^{2x})*(x²-2)-2x*e^{2x}}{(x²-2)²}=\frac{e^{2x}}{(x²-2)²}*(2x²-4)

```

<div tabindex='-1'contenteditable='false' class='livePrevPlus'></div>
